**《戀人系列》**是[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[SBS於](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")2004年至2007年期間播放的三套由[申宇哲執導](../Page/申宇哲.md "wikilink")、[金銀淑編劇](../Page/金銀淑.md "wikilink")，以[戀人為題材的](../Page/戀人.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>原文名</p></td>
<td><p>韓國首播</p></td>
<td><p>香港首播</p></td>
<td><p>臺灣首播</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/巴黎戀人.md" title="wikilink">巴黎戀人</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>2004年6月12日</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>2005年1月5日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/布拉格戀人.md" title="wikilink">布拉格戀人</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>2005年9月24日</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>2006年5月5日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/戀人_(電視劇).md" title="wikilink">戀人</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>2006年11月8日</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>2008年1月17日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 巴黎戀人

  - 首播：2004年6月5日 至 2004年8月15日
  - 時段：韓國時間逢星期六、日，晚上9時45分
  - 導演：[申宇哲](../Page/申宇哲.md "wikilink")
  - 編劇：[金銀淑](../Page/金銀淑.md "wikilink")、[姜恩正](../Page/姜恩正.md "wikilink")
  - 主演：[-{朴}-新陽](../Page/朴新陽.md "wikilink")、[金諪恩](../Page/金諪恩.md "wikilink")、[李東健](../Page/李東健.md "wikilink")
  - 集數：20集
  - 收視：57.4%\[1\]（最高）

## 布拉格戀人

  - 首播：2005年9月24日 至 2005年11月20日
  - 時段：韓國時間逢星期六、日，晚上9時45分
  - 導演：[申宇哲](../Page/申宇哲.md "wikilink")、[金亨植](../Page/金亨植.md "wikilink")
  - 編劇：[金銀淑](../Page/金銀淑.md "wikilink")
  - 主演：[全道嬿](../Page/全道嬿.md "wikilink")、[金柱赫](../Page/金柱赫.md "wikilink")、[金民俊](../Page/金民俊.md "wikilink")、[尹世雅](../Page/尹世雅.md "wikilink")
  - 集數：18集
  - 收視：30.3%（最高）

## 戀人

  - 首播：2006年11月8日 至 2007年1月11日
  - 時段：韓國時間逢星期三、四，晚上9時55分
  - 導演：[申宇哲](../Page/申宇哲.md "wikilink")
  - 編劇：[金銀淑](../Page/金銀淑.md "wikilink")
  - 主演：[李瑞鎮](../Page/李瑞鎮.md "wikilink")、[金諪恩](../Page/金諪恩.md "wikilink")、[鄭燦](../Page/鄭燦.md "wikilink")、[金奎梨](../Page/金奎梨.md "wikilink")
  - 集數：20集
  - 收視：25.3%（最高）、17.2%（平均）

## 參考

<references />

## 外部連結

  - [巴黎戀人韓國官方網站](http://tv.sbs.co.kr/paris/)
  - [布拉格戀人韓國官方網站](http://tv.sbs.co.kr/praha/)
  - [戀人韓國官方網站](http://tv.sbs.co.kr/lovers2006/)

[\*](../Category/SBS戀人系列.md "wikilink") [Yeon-in
Series](../Category/韓國愛情劇.md "wikilink")
[\*](../Category/金銀淑劇本作品.md "wikilink") [Yeon-in
Series](../Category/電視劇集系列.md "wikilink")

1.  TNS收視資料：[TNS Media Korea](http://www.tnsmk.co.kr)